規模超秦始皇陵 日本最大古墓仁德天皇陵終於要掀起面紗一角

10月15日，日本宮內廳宣佈，將與大阪府堺市共同挖掘和調查日本最大的大山古墳。大山古墳被宮內廳作為仁德天皇陵進行管理，全長486米，始建於5世紀。宮內廳此前一直嚴格禁止外部人員進入皇室祖先的陵墓。但現在「為了實施妥善的保全管理，需要當地政府的見解和協作」，將首次允許外部專家參與挖掘調查。

出於作為皇室財産的陵墓「需要安靜與尊嚴」的立場，宮內廳原則上不對外開放。另一方面，由於日本正在進行包括大山古墳在內的百舌鳥及古市古墳群的申遺，要求公開陵墓的聲音出現增強。以共同挖掘為契機，預計關於如何處置陵墓的討論將越來越多。

此次挖掘的目的是收集包圍墳丘的溝渠護岸工程的資料，將對最內側堤壩進行3處挖掘，調查有無陶俑等文物和遺跡。調查時間為10月下旬到12月上旬。

宮內廳將承擔挖掘費用，堺市將派出1人參與挖掘和報告編寫工作。不允許普通民眾到挖掘現場參觀，但討論舉行演講會等活動。

考古學的學會等團體多年來一直要求進入陵墓。宮內廳于2007年變更了陵墓管理相關規則，開始允許考古學家等進入陵墓。

宮內廳與堺市此前也曾共同實施過地表調查，以及在各自管轄範圍之間的共同挖掘調查等。堺市的文化財産課就此次的共同挖掘表示，「在協助保全管理陵墓的層面上能夠實際參與挖掘調查意義重大」。

不公開原則在調整

宮內廳管理著全國共約900處埋葬歷代天皇、皇后及皇族的陵墓、以及無法確定被葬者，但有可能是陵墓的陵墓參考地。其中的古墳也很多，但由於中心部分不屬於《文化財保護法》的對象，未被指定為國家史跡。因此嚴格禁止外部人員進入，包括修復等工作的挖掘調查也一直由宮內廳的工作人員負責。

由於要求開放的聲音不斷增強，宮內廳也在推進管理體制的調整，繼與堺市共同挖掘仁德天皇陵外，「其他陵墓也可能尋求當地政府的協作」，陵墓調查官德田誠志表示。

為了討論嚴重被侵蝕的溝渠沿岸的修復方法，此次挖掘的目的是確認土層的堆積狀態等。也可能出土圓筒形土陶等文物，有聲音期待能夠獲得古墳的結構和建造年代等線索。

出於同樣的目的，2016年曾在溝渠的水面下實施過聲波調查。調查發現，建造時陵墓全長比現在長40米左右。

陵墓問題專家、同志社女子大學教授山田邦和表示，「同樣的舉措能否向其他陵墓擴大，如何對外公佈成果等課題依然存在，但日本朝著開放陵墓的方向邁進了一步」。

古墳藏秘密 日本天皇祖先是中國人嗎？

最近關於日本天皇的祖先是朝鮮人還是中國人的爭論再度出現。爭議出現的背景是，日本皇室一直不願意對外公開對於皇室古墳的考古挖掘，而在日本學術界卻強烈要求盡快對外公布古墳真相。並由此推斷皇室古墳的確隱藏著秘密。英國的《泰晤士報》和新加坡《聯合晚報》18日和19日卻披露了一個驚人的消息：其中最大的秘密就是早期日本天皇極有可能是中國人或者朝鮮人。事實如何？

日本天皇的血統爭議是因為歷史記載語焉不詳。

世界歷史研究所的湯重南研究員介紹說，日本天皇的血統問題是日本歷史學的一段公案，至今無解。即便在日本學者那裡也沒有統一答案。

首要的原因是因為日本早期歷史記載一度是個空白。曾有一位日本律師介紹日本歷史的書被翻譯到中國，引起史學界關注。他的主要觀點是“日本國沒有完整的歷史，而更多的是神話傳說。其中包括許多虛構的歷史”。

現在研究者把日本民族的起源歸於以下幾個版本：（1）來自中國東北通古司的騎馬民族﹔（2）來自稻作文化發達的中國江南﹔（3）來自阿拉伯文明﹔（4）來自中國雲南，因為歷史上這兩個民族都有“黑齒”的習俗﹔此外，還有東南亞、蒙古高原等說法。湯重南分析，日本人的祖先的確應該有中國血統，但是最終形成了一個多族雜交的日本民族。

具體到天皇血統問題，在史學界一直有種說法稱中國人徐福東渡，后來徐福成為日本第一個天皇。但是這種說法傳說的可能性很大。湯重南認為“這種說法是不可能的”。因為最早關於徐福東渡的介紹出自司馬遷《史記》，但語焉不詳。而日本則晚在中國宋朝時才有徐福東渡記載。雖然說明中日交流淵源很深，但僅僅限於民間傳說。

目前關於日本歷史有史可查的記載是《三國志·魏志·倭人傳》，現在日本研究自己的起源，也要到中國的古書去找。天皇的歷史記載同樣充滿了斷層，形成謎團更不足為怪。

湯重南認為，日本最早的天皇應該是公元64年第17代繼體天皇，之前並沒有相關記載。后來日本為了美化和延長自己的歷史，編撰了一個“辛酉年革命”。稱21個“辛酉革命”會發生大事，於是把時間前推，從公元601年一直往前推了1260年，並且人為制造了一個神武天皇，作為日本天皇歷史的發端。實際上，連日本研究者也承認這個神武天皇是不存在的。

他介紹，繼體時期日本還非常野蠻落后，中國已經到了隋唐時期，日本還是部落等地方政權割據，部落的首領叫做大王。后來才演化為天皇，更多的人相信，“繼體”這一稱謂就是表明了當時的日本體制發生了轉折性的變化，而且是非常大的變化，這個應該是日本最早天皇的雛形出現的時期。

日本天皇古墳是否埋藏著秘密？

這次關於天皇祖先血統的爭論再起，是因為關於天皇古墳的公開問題一直是大眾關注的焦點。

許多年來，日本考古學界一直想對天皇古墓進行考古研究，但卻遭日本宮內廳無一例外的拒絕，理由是“皇室古墳是神聖不可侵犯的禁地”。天皇古墓裡到底隱藏著什麼樣的秘密？據報道，5月9日的台灣日本研究所，5月17日的英國《泰晤士報》和5月18日的新加坡《聯合晚報》報道不約而同地對此進行了報道，聲稱日本天皇的古墓裡可能隱藏著三大秘密：

第一大秘密是豐富的寶藏：天皇古墓裡可能隱藏著大量的寶藏——鑲嵌著黃金的寶劍、翡翠寶石、精心制作的冠冕，以及用黏土雕塑的人和動物小雕像，也許還有來自中國和朝鮮的神聖鏡子，有精美的老虎和龍的壁畫，和神化了的天皇遺骸。

第二大秘密是部分天皇古墓“身份不確定”：據宮內廳最新公開的文件顯示，很多在19世紀確認的皇室古墓看來“並非真正皇室古墳”！盡管這些文件沒有明確下結論，但卻應驗了多年來日本考古界的懷疑。

第三大秘密是古墓裡可能有日本天皇的起源証據：天皇古墓非常有可能隱藏著日本天皇的起源証據。早有日本考古專家懷疑，早期的日本天皇非常有可能是中國人或者朝鮮人。

湯重南介紹，日本天皇是國家的象征，所以一直不允許隨便挖掘王陵。但是越不讓挖就越引起人們的猜測。而且焦點集中到日本早期天皇的血統問題，認為一定隱藏著許多不為人知的秘密。

早期天皇是不是外來人？

那麼，繼體天皇是不是中國人？或者是日本民族之外的外來人？

雖然有各種傳說，比如說徐福東渡成為日本天皇。但是歷史的蛛絲馬跡讓湯重南研究員傾向認為，繼體天皇是朝鮮人的可能性更大。

據現今的考古証據，古代的日本是由眾多的部落國家以及自東北亞遷來的游牧民族融合演變而成。當時處於部落戰爭時期，由於生產力比較發達，所以來自中國和朝鮮的部落大王可能在戰爭中佔據有力的位置，最終統一其他部落，並進而成為第一個天皇。

長期以來，日本國民一直以為，日本皇室擁有純正的血統。事實上，就連日本天皇本人曾經也在公開場合承認自己的祖先來自古代朝鮮皇室的成員，當時明仁天皇68歲生日這天撫今追昔，談起了自己的先祖。他說，“就我而言，我感覺自己與朝鮮半島有某種親切感。據日本編年史記載，（日本）桓武天皇的母親是古代朝鮮百濟王國一位國王的家族中人。”

史學界對明仁天皇的聲明也發表了自己的觀點。日本京都一所大學的歷史系教授廣司田中說，普通日本國民幾乎不知，日本和朝鮮的古代皇室有血緣關系。

神秘的日本天皇古墳

日本全國各地有超過20萬個古墳，大多是公元250年至538年間建成。日本最大型及最重要的陵墓是包括124位日本天皇在內的896個皇室墳地。有權威學者認為，在古代天皇陵墓中，隻有天智天皇陵墓和天武天皇陵墓兩處是正確的。繼體天皇陵墓就是一個典型的例子。宮內廳在日本歷代天皇陵墓要覽中認為繼體天皇陵墓是位於太田茶臼山的古墳，而日本學者則普遍認為繼體天皇陵墓是今城塚古墳。

日本學者極力呼吁公開日本皇室古墳真相，但是宮內廳認為天皇陵墓是皇室固有的財產，而不是把它當作國民共有的文化財產。

掩藏於日本大王墳墓和天皇陵墓的歷史背景深不可測。學者認為，天皇陵墓包含著再構筑近年來爭論不休的王朝論的珍貴史料。

其中有一處HO-KENOSAN古墳，全長90米的前方后圓墳，是公元240年左右建造。在這一古墳發現了被稱為石圍木郭的埋葬設施，復原之后如圖所示。這種形式在朝鮮半島南部同樣存在。由此可以推斷大和王朝和朝鮮半島之間曾有關聯。在日本，有一種聲音認為，天皇家族是來自朝鮮半島的某一部落民族。

反對破壞先帝陵寢

日本啲古墳真係唔知點解可以起得咁工整

佢地有強迫症

一挖原來裡面係吉既

只係中國人地方嗰D俾人拆哂姐
人地又保育得好,唔郁就唔郁

你估日本D天皇陵俾人郁得少

德川信長秀吉足利北條果啲人無去睇過咩

相對嘅姐
比起來日本叫留低好多啦

咁你要睇下"留低"個D係咩先喇
依家宮內廳指定個堆除左戰國之後個堆可以確定真係個個天皇既山墳之外
其他入面訓緊個個係咪真係天皇都真係幾撚有疑問下

咁兵馬俑都唔知有冇泰皇
曹操墓嗰個係唔係真係曹操啦

就算冇瞓入去,本身古蹟都係有佢意義
除非你話我知根本連古蹟都唔係啦

: 你也是中國人。

老實講真係好多可能係咩都唔知架喎
唔少宮內廳指定話係個D俾日本仔自己D考古話唔係架喎
日本D天皇陵維護係明治時期先開始重視架咋
江戶時代叫有少少
但之前D人斬撚左天皇墳頭D樹去燒係上面耕田都唔少啊
係廟個D都仲叫好少少但唔少又係連間廟一齊荒廢埋
所以實際上唔只入面仲有冇天皇（天皇遺骸俾人盗出黎唔係未試過）
好多連係咪天皇陸其實都真係有疑問

而你講開秦始皇陵
佢唔係未俾人盗過只係冇人盗到入地宮入面
好多年前做過一次探測
係話佢入面D泥係冇俾人攪過既
所以其實應該就未俾人郁過

留名睇中國人又係度認親認戚 抗日戰爭變內戰指日可待

有條河既

當時係中國內戰

第一幅係集合哂確認左既天皇？定得一位天皇 ？

得一個

見撚到徐福就知份野係支共寫, 可以唔睇

晒地

入面一定有把劍，上面刻住個習字

嘩 第日我個基都咁撚大就好了